\subsection*{\center{\Large Остывание: разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.  Остывание}
\label{cooling-down-marks}
{\large
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- если в методике написано, что положение термометра было постоянно,
        либо что вода всё время перемешивалась. Также ставится, если разница температур в разных местах
        стакана была экспериментально оценена и учтена в погрешности температуры. 
    \item Результаты измерений зависимости температуры от времени $T(\tau)$~--- из~\textbf{ 2 баллов}:
    \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- не менее 5 точек, изменение температуры не менее 10\,$\cels$,
        \item \textbf{ 1 б.}~--- не менее 10 точек, изменение температуры не менее 20\,$\cels$,
        \item \textbf{ 1,5 б.}~--- не менее 15 точек, изменение температуры не менее 25\,$\cels$,
        \item \textbf{ 2 б.}~--- не менее 20 точек, изменение температуры не менее 30\,$\cels$.
    \end{itemize}
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- оценка погрешностей прямых измерений.
        \item \textbf{ 3 б.}~--- график температуры от времени.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- проведение линии на графике.
        \item Получение линейного графика с коэффициентом наклона $\alpha$~--- в зависимости от способа:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \underline{Способ Идеалова Идеала, предложенный в условии~--- из 5,5 баллов:}
                \begin{enumerate}
                        \item \textbf{ 1,5 б.}~---  построение касательных к графику $T(\tau)$,
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- вычисление по касательным скоростей остывания,
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- оценка погрешностей скоростей остывания,
                        \item \textbf{ 2 б.}~--- построение графика скорости остывания от температуры.
                \end{enumerate}
                
                
                \item \underline{Способ с логарифмированием~--- из 9,5 баллов:}
                \begin{enumerate}
                        \item \textbf{ 2 б.}~--- вывод уравнения, в котором $\alpha$ является коэффициентом пропорциональности между честно вычисляемыми величинами:
                        $\ln\!\(\dfrac{T_{obj} - T_{env}}{T_0}\) = - \alpha \tau$,
                        \item \textbf{ 1,5 б.}~---  вычисление логарифмов,
                        \item \textbf{ 2 б.}~---  вычисление погрешностей логарифмов,
                        \item \textbf{ 4 б.}~---  построение графика $\ln\frac{T_{obj} - T_{env}}{T_0} \big(\tau \big)$.
                \end{enumerate}
        \end{itemize}        
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- проведение прямой на полученном графике.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление $\alpha$, как коэффициента наклона.
        \item \textbf{ 1 б.}~---  вычисление погрешности $\alpha$ по крайним прямым.
        \item \textbf{ 1 б.}~---  наличие, правильность записи и правдоподобность ответа.
\end{enumerate}

\textbf{ Сумма Идеалова: 15 баллов.} Возможно набрать 19 баллов.
}
\newpage